一人一個租樓唔買樓既原因

最近睇某個post， 發現好多人一面倒咁覺得租樓嗰啲人係傻仔， 點都應該捱到儲錢上車供樓先

發現香港人真係好蠢， 雖然你供樓啲錢最後都係返自己度， 但係呢個assumption係樓價唔會跌， 你層樓唔會出事。

依家世界變得咁快， 雖然個個話樓市跌最後都升返，但係供樓你係供幾十年， 唔係供五六年。 幾十年之內，只要有啲重大嘅事情發生， 香港樓價跌一啲都唔出奇， 例如2047。 咁到時你就係孭住千幾萬債嘅債仔。

到時你想移民都走唔到

另一樣嘢就係， 人生苦短， 你要儲到首期先至買樓結婚生仔， 你都已經老啦。 你嘅青春係咪 有層樓可以換得返？

一人一個租樓唔買樓嘅原因 ，一齊集氣屌醒香港樓奴

留名

唔打算結婚 生仔的 話
無咩特別是任要有樓

冇錢

傻仔樓主
供樓同租樓果舊錢差好少
點解我要送錢比人駛？？

仲有 經濟不嬲都成長緊
好簡單咁睇 香港人日做十小時
Produce左咁多既價值 你驚個市會跌？

呢個係一個樓奴普遍上會出錯嘅問題， 你哋供樓唔係儲緊錢， 係還緊債。 即係話你其實係借錢去投資， 但係你覺得樓市一定會升， 所以你會賺錢

我對香港嘅前景冇你咁樂觀， 不過呢個唔係一個香港specific嘅問題， 而係當你要供咁多年樓， 時間咁長， 而且香港樓市現時係一個咁唔合理嘅極端位（ 全球排頭幾名）， 回落嘅機會率係非常之高。

老實講今日唔知聽日事， 如果次次個市冧你都預測到， 咁就唔會有咁多人含撚啦。 雷曼危機，歐債危機，英國脫歐，特朗普上場， 中美貿易戰， 呢啲你估唔到㗎。 只不過係so far呢啲都冇嚴重影響香港樓市， 但係你點知未來會出現一件咁嘅事

另一樣嘢就係你將香港人嘅生產力同樓市價格掛鉤， 呢件事冇常識到我唔想回應

Lm

幫人

樓主加油, 香港有租客, 先有人肯買樓投資收租,樓市先繼續升

準備移民

希望你可以堅持呢個睇法落去，十年前大把人咁講
但淡友越黎越小，小到有d掛住佢地
好彩今日仲見到你

咪一副眾人皆醉我獨醒咁既樣啦
做人呢就貼地少少 大把人等緊上樓
基本上跌少少就會大把人汁貨
點解 因為供不應求lo 每日150個落黎
樓市一早飽和左

兩樣野講晒

1. 2019年既香港得30萬左右既人口係租緊樓（計埋租劏房個啲），佔總人口3%左右

2. 過去一百年既經濟周期都證明左 周期 都真係只不過係 周期

30萬佔總人口3%？？？

老實講，有錢重留喺香港正on9

根據政府統計處（二月十九日）發表的數字顯示，二零一八年年底的香港人口的臨時數字為7 482 500人～

計埋非長期居住但有身份證好似800萬

3-4%咁上下囉 咁執著做咩
4%咪又係佔少數

唔好教佢
總要有依啲人幫我供樓

你憑咩覺得自己睇得岩？
你叻過班有錢人？
咁你應該好有錢？
定係你只係無樓揾個理由令自己相信樓價會跌？

講得出租好過買 一定冇買過樓

就講 我一個師父

一樣單位 租2萬 供1萬3

咁你租定買

可能你話邊會咁平

有樣野叫租務回報率 高過一定回報就買抵過租

反之租好過買

理財理財 香港地唔識財技打死一世工

無錢
供唔到（過唔到壓力/無收入證明）
唔打算退休係香港生活

其實 股票 同 樓一樣 好多野 萬變不離其宗

記住冇回報 跟本唔會升 升就係泡 遲早爆

租金升樓價升 自己去計 股票 就睇價值投資法

套返去樓 講咩跌 只有結構性出問題 先會大跌

吹風只會 跌十幾點百份比 一跌你末用口技壓價

買樓 同買股一樣心

或者我用一個例子:

當30歲買樓，又當我黎緊會供30年，唔換樓
假設其他因素不變，呢30年都安穩度假

60歲時，供完樓退休岩岩好
手頭上都有大概幾球係手+MPF
退休有錢用下，去下旅行

如果租樓，唔好理之後有冇小朋友
而供樓同租樓既錢根本冇大分別
但60歲後你冇收入既情況下繼續去租樓，冇得享清福
呢個位你都輸左啦

利申: 純9up

到時都冇業主肯租比d 公公婆婆, 費事佢地突然死係間屋到

所以都好明顯睇得出樓主應該冇買過樓
d 原因完全不理性
只係執著係比利息銀行，同埋多個危機
衰d講句，就算世界要末日
租樓同供樓 2邊都係大大鑊 仲有得分贏輸？真係好on9

大灣區等緊你

放棄同你地討論 都無睇過我講乜，我一早講左我明你地嗰個供樓儲錢論，問題係你有個債又無得走

覺得個市唔會跌嗰啲人，我覺得你咁睇有你既道理，但係我個point 係regression to mean 同埋unpredictability，你唔同意我都無辦法。

你地話週期乜乜乜，demand 大乜乜乜， 其實有好多可能性可以推翻。 例如港元同美金脫勾 ， 香港正式回歸變成大灣區普通城市，核電廠爆炸，大陸同台灣打仗， 國際取消香港獨立經濟區地位，etc， 重點係所有嘢都係unknown，而你要供三四十年樓，三四十年乜都可以發生到，唔好咁短視。

話我因為無買過樓所以唔識既，同人地人身攻擊無乜分別，有無買過樓對討論都無影響。我都唔介意認我係無買過加無錢買

不過喺網上逆主流意見咁討論真係好嘥我時間，講左我睇法比你地聽就算，都預住買左樓既人/想買樓既人會有 cognitive dissonance，唔會聽人講

買唔起先會諗租

其實係人生規劃既問題
睇帳面 買樓賺係因為放落去舊錢會跟樓價上升 達到保值效果

但係 你買樓就要放廿至三十年落去 而冇其他變化
問題係一間四五百呎既屋仔 值唔值得你放幾十年落去
當然如果係月入五六萬咁冇打算移民轉工一世平穩 買係冇乜問題
如果你係離開唔倒香港 臨老又可能過唔倒世 一世租樓係好撚蠢

結論係 你要係依家香港買樓
基本上係要付出你既人生
但係咁樣真係好撚可悲

利申: 租緊但係可以走

你估租金平?

月租 五六千就話姐

五六千依家連劏房都租唔到呀

首期呢
要首期又月入五六萬又養仔基本上就係俾層樓人生規劃

香港人奴性高眼光狹窄，人生得返供樓。好難屌得醒，永遠都用同一種思維模式去諗野

有錢唔買樓，其實係可以買其他野，一樣可以投資追通漲， 如果你唔供樓就唔儲錢，咁係你自己問題。

買其他野既好處係可以分散投資。追唔到既就係追唔返個樓價，因為近年樓升得快。不過都係嗰句，regression to mean。

同埋，香港就快變大灣區，仲值唔值得你買？

連登仔個個一係有錢 一係高人工 人係有父幹
一出嚟做嘢就有幾層樓收緊租
洗同你講租樓好處?

買唔起咪要租囉
DLLM

你講既野 呢十幾 接近二十年 不停有人講 你又無新point

其實香港好多人 每月都搵幾萬…你自己唔得就唔好以為搵幾萬好難…唔好同我講 香港中位線得萬零蚊個d廢話

幾萬蚊人工去support 幾百萬既樓價根本好正常
你講既野 根本不成理因 不如話突然世界大爆炸 全人類死清光 所以無人買樓？

其實你出黎做野未？點解咁中二病？

：點解你唔買樓呀？

：樓主，係因為愛呀。

其實就算變左大灣區 深圳廣洲既樓 唔見得平香港好多 變左就會跌？

最後計果句，講能力！你有幾多能力咪做邊個角色囉，租樓同買樓都有佢既利弊。買，首先你要有筆大少少既首期同埋過到按揭果關你先有得揀；租，你唔使好多錢就大把有得你揀……一個係資產；一個純消費！

窮

搵人貼落錯車都唔係壞事條傻仔出黎

成日都話租租係贏家唔係無原因